\section{Исследование и построение решения задачи}
\label{sec:Chapter3} \index{Chapter3}
С целью исследования и разработки своих собственных OSINT методов сбора информации о человеке с помощью поисковых сервисов и 
социальных сетей предстоит решить следующие задачи:
\begin{itemize}
    \item поисковые сервисы:
    \begin{enumerate}
        \item Определить структуру поискового сайта. В качестве таких сайтов возьмем следующие ресурсы:
        \begin{itemize}
            \item DuckDuckGo;
            \item Google;
            \item Yandex;
            \item Yahoo.
        \end{itemize}
        \item Извлечение найденных ссылок по заданному ключевому слову.
        \item Сбор информации с сайтов по отобранным ссылкам.
        \item Для случая с Google попробовать Google Search API: определить шаблон GET-запроса, структуру возвращаемых данных.
    \end{enumerate}
    \item социальные сети:
    \begin{enumerate}
        \item Определить структуру сайта социальной сети. Будем работать над социальной сетью LinkedIn.
        \item Реализовать поиск и сбор данных пользователей и организаций посредством веб-краулинга сайта.
        \item Реализовать сбор данных пользователей и организаций посредством закрытого API LinkedIn. Для этого потребуется:
        \begin{itemize}
            \item реализовать вход систему через закрытое API посредством GET и POST запросов;
            \item определить шаблон GET-запроса для получения данных по указанным ключевым словам, структуру возвращаемых данных.
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
    \item реализовать все указанные выше подзадачи в систему сбора данных. 
\end{itemize}
